%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
%\usepackage{beamerthemesplit} 
%\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setlength{\abovecaptionskip}{0pt}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Clase 1]{\textbf{Principios Eléctricos y Aplicaciones Digitales}} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{I.C. Alex Antonio Turriza Suárez} % Your name
\institute[Itescam] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
\scriptsize ITESCAM\\
\medskip
Ingeniería en Sistemas Computacionales \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{aaturriza@itescam.edu.mx} % Your email address
}
\date{} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contenido} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%------------------------------------------
%------------------------------------------------
\section{Introducción} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Introducción}\justify
\vspace{-0.3 cm}
Esta asignatura aporta al perfil del Ingeniero en Sistemas Computacionales las siguientes habilidades:
\begin{itemize}
\item Diseña e implementa interfaces para la automatización de sistemas de hardware y desarrollo del software asociado.
\vspace{0.5 cm}
\item Coordina y participa en equipos multidisciplinarios para la aplicación de soluciones innovadoras en diferentes contextos.
\vspace{0.5 cm}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Introducción}\justify
\vspace{-0.3 cm}
\begin{itemize}
\item Identifica y comprende las tecnologías de hardware, aplicando teorías para la solución de problemas que engloben escenarios de circuitos digitales.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Introducción}\justify
\vspace{-0.3 cm}
De manera particular, lo trabajado en esta asignatura se aplicará a temas tales como: Programación de Microcontroladores, Programación de Interfaces hombre-máquina y en la selección de componentes para el ensamble de equipos de cómputo.
\end{frame}

\section{Intención de la asignatura}
\subsection{Competencias a desarrollar}
\begin{frame}
\frametitle{Competencias a desarrollar}\justify
\begin{itemize}
\item Comprende y aplica las herramientas básicas de análisis de los sistemas analógicos y digitales para resolver problemas del ámbito computacional.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Competencias previas}
\begin{frame}
\frametitle{Competencias previas}\justify
\begin{itemize}
\item Comprende los fenómenos físicos en los que intervienen fuerzas, movimiento, trabajo, energía, así como los principios básicos de óptica y termodinámica, además comprende y aplica las leyes y principios fundamentales de la electricidad y el magnetismo.
\item Plantea y resuelve problemas utilizando las definiciones de límite y derivada de funciones de una variable para la elaboración de modelos matemáticos aplicados.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Competencias previas}\justify
\begin{itemize}
\item Resuelve problemas de modelos lineales aplicados en ingeniería para la toma de decisiones de acuerdo a la interpretación de resultados utilizando matrices y sistemas de ecuaciones.
\item Aplica los conceptos de electromagnetismo en la interpretación de parámetros almacenamiento, recepción y transmisión de datos tanto de manera alámbrica como inalámbrica.
\item Aplica los principios del empleo de la luz como medio de transmisión de datos e interpretación de los parámetros de recepción y transmisión.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Contenidos}
\subsection{Fundamentos de Circuitos Eléctricos}
\begin{frame}
\frametitle{1.- Fundamentos de Circuitos Eléctricos}\justify
Subtemas:
\begin{itemize}
\item Concepto de corriente alterna y corriente directa y su generación.
\item Dispositivos pasivos.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Electrónica Analógica}
\begin{frame}
\frametitle{2.- Electrónica Analógica}\justify
Subtemas:
\begin{itemize}
\item Dispositivos activos.
\item Amplificadores operacionales.
\item Armar una fuente de voltaje en base a un diseño propuesto.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Electrónica Digital}
\begin{frame}
\frametitle{3.- Electrónica Digital}\justify
Subtemas:
\begin{itemize}
\item Compuertas lógicas y tablas de verdad.
\item Técnicas de simplificación.
\item Metodología de diseño.
\item Temporizadores (555).
\item Lógica secuencial.
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Convertidores}
\begin{frame}
\frametitle{4.- Convertidores}\justify
Subtemas:
\begin{itemize}
\item Analógico / Digital (A/D).
\item Digital / Analógico (D/A).
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Bibliografía}
\begin{frame}
\frametitle{Oficial}
\begin{enumerate}
\item TOCCI, R J. Sistemas Digitales. Pearson Ed. 8a Edición. ISBN: 9702602971.
\item BOYLESTAD, R. L. NASHELSKY, L.. Electrónica: teoría de circuitos y dispositivos electrónicos. Ed. Pearson. 8a Edición ISBN: 9702604362.
\item BOYLESTAD, R. L. NASHELSKY, L., Fundamentos de Electrónica, Ed. Pearson 4a Edición. ISBN: 9688809578.
\item MORRIS MANO M. Diseño Digital. Ed. Pearson. 3a. Edición. ISBN: 9702604389.
\item HILBURN, J. I, JOHNSON, D. E., JOHNSON, J. R., SCOTT P. D. Análisis Básico de Circuitos Electrónicos. Ed. Pearson. 5a Edición. ISBN: 9688806382.
\item THOMAS L. F. Fundamentos de sistemas digitales. Pearson Ed. 7a Edición ISBN: 84-205-2994-X.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Oficial}
\begin{enumerate}
\item WAKERLY, J. F. Diseño digital: principios y prácticas. Prentice hall. 8a Edición ISBN: 970-26-0720-5.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Complementario / Aconsejable}
\begin{enumerate}
\item Alexander, C. K., \& Sadiku, M. N. (2013). Fundamentos de circuitos eléctricos (5a. McGraw Hill Mexico).
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\centering
¡Diviértanse!\\
\vspace{1.2 cm}
La electrónica es una materia muy divertida y muy segura si se conocen las leyes que la rigen.\\
La cantidad de cosas que pueden hacer es enorme.
\end{frame}

\begin{frame}
\centering
¡Gracias!\\
I.C. Alex Antonio Turriza Suárez
\end{frame}


\end{document}